五年前嘅今日，就係魚蛋革命嘅日子

早排HKU唔俾學生會播「地厚天高」，就係唔想大家得悉一啲歷史，一啲事。

冇人會諗到當年嘅魚蛋社會大部分人都屌，去到2019勇武抗爭咁多人支持。

我明白比起好多義士有人行得唔夠快唔夠前，但都希望繼續更多香港人覺醒，所有嘅義人平安。

梁頌恆：「呢代人就似係鋪緊一條路，你當係條路從中環過海去尖沙咀。但每個人嘅力量都有限，只能夠搬到一兩嚿石頭只能夠鋪幾格，而且條路係單程路，鋪完你就要跳落海。但係後人可以沿著條路行落去，而且會越離越近終點。」

五年前，旺角魚蛋革命
三年前，陳同佳與潘曉穎赴臺旅遊

推

莫嘉濤監禁4年3個月都係時候出來

班仆街開實彈

仲好記得嗰晚通宵睇live

每一個香港人都係要踩住前人嘅屍骨繼續行落去，過往香港人就係有太多道德潔癖，覺得踩住人哋屍體係唔光彩，係消費其他人，但要認清現實，只要想反抗，就要有不惜一切嘅意志，連道德枷鎖都擺脫唔到，又點樣同極權鬥？

極權係會不惜一切去鎮壓，屠殺反抗佢嘅人，咁當然唔係話佢哋啱，但係要有心理準備囉

從～不知～天高與地厚～

True 終於喺連登見到啲有sense嘅comment
而唔係一日到黑喺度鬥黃

光 復 香 港
時 代 革 命

咁當然每個人都有心入面嗰把尺，就算呢刻有最大嘅共同敵人都唔代表會認同對方，做自己認為啱嘅嘢就得了

講真，宜家香港人喺香港就嚟連生存都成問題，仲可以生存到已經好好

呢個紀念日係跟舊曆定新曆？
見啲人好似通常記開舊曆多

咁耐嘅野唔俾拎岀黎講㗎喎

死泛狗真係賤種嚟

魚旦之前諗住投onq
魚旦後當時好多泛民都屌
最後投左天琦
66524之1

我反而覺得香港人普遍對於踩住人地屍體上好心安理得

但絕對唔係一條越行越接近終點嘅單程路

其實鬥得最勁個垃圾全部唔係香港 / 根本唔會落場

當你有權力你就係正確
他日都一樣都同樣對親中

好暴力 已割

就算話我痴線佬都照咁講
我好肯定光復個日話 清算popo一定會比班賤種左膠話你「同昂山素姬冇分別」

計數應該最近已放,陳uncle刑期較短都出黎半年

天琦都係下年年頭出返黎

仲話蘋果黃喎

心目中最似樣嘅社運領袖一直都只有天琦

好記得班左膠點樣鬧佢地
好記得身邊既人當日都話佢地係暴徒

好記得本民前既搞既光復行動

仲記得黃台仰同李東昇去德國政治庇護仲比販粉屌佢地「冇承擔」

蘋果不嬲都係黃絲帶陣營，黃營就係反武力反獨立割本土蓆，基本野要搞清楚

人會變既，拎舊聞黎bin有咩意思

2020年4月，黎智英:
當年搞港獨果啲係鬼，我一早講左話唔好中計

細良柒左咁多獲，都識得跟風向轉軑
聽到肥佬黎咁講想兜都兜唔到

變？你點睇到變左？

過多幾年係咪唔準bin 黑警啊？

人會變既，拎舊聞黎bin有咩意思

啱！（點頭）

喜劇真係源自悲劇，睇幾多次都會笑

練文嘅練文 武嘅練武 賺錢嘅賺錢
大家都等待一個時機
我相信 總有日我地會再相遇

我自己覺得，熱狗有時講得冇錯

直到煲底見

珍重

【香港命運分水嶺 — 2016魚蛋革命】

五年前的2月8號，黑警大年初一晚上於旺角清剿小販，連市民大時大節吃魚蛋的權利也要剝奪。

▍尤記得當晚看著新聞直播，目睹香港人反擊政權的怒火再燃，以及警察於鬧市開槍的狼狽舉動。

奈何年初二早上醒來，個人在facebook上看到的卻是社會的兩極反應。

因為不岔同儕對勇武手足的指責，對梁天琦等手足的責難，即使作為一個無名無姓的普通人，我在個人戶口寫下了支持本土派手足的看法，也掀起了和朋友的辯論。

▍事實上，2016年2月8號是香港歷史其中一個分水嶺。

那天，是繼2014年雨傘革命龍和道一役後，首次以各種進階手段，反擊對家無理打壓。

那天之後，本土派出現史無前例的團結，出現#allin6 打出氣勢，全力支援梁天琦出戰新東補選。本土派繼而一鳴驚人。

假如沒有那天，你不會看到《地厚天高》；魚革相關手足也不會身陷牢獄或流亡多年。

最關鍵的是，沒有那天的話，天琦和over my dead body 對壘所引起的歷史漣漪很可能不會那麼廣，那麼深，那麼遠。2019年的香港革命也未必會出現。

▍ 2016年的我們，遺憾地做不到「和勇合一」。2019年以至現在的我們，終於開始把「和勇合一」的精神刻進骨髓。

縱使革命之事，不是一時三刻就能成功，但香港民族的進化，決無止境。念念不忘，必有回響。

#Allin6

【魚蛋革命五周年：本土抗爭的先驅者】

五年前的魚蛋革命，絕對是推動香港民主化的一場重要戰役。

當晚，一眾抗爭者不惜犧牲個人前途，為香港拋頭顱，灑熱血，開啟了本土民主運動中不可或缺的抗爭面向。即使不是街頭鬥士，當晚全香港人也正在屏住呼吸，徹夜盯著螢幕上的直播。大家心裡也許是心痛，也許是錯愕，也許是憤怒，但無論如何，那時我們很清楚something is happening，香港從此變得不再一樣。

後雨傘時代，當時社會普遍瀰漫著一種抑鬱情緒。這種情緒，主要源於希望落空的強烈挫敗。就在這種氛圍之下，有班人身先士卒負起為大眾先行的責任，希望以行動衝破這種抑鬱情緒。魚蛋之後，香港突然出現一批政治犯。時至今日，有人已經刑滿出獄，有人仍然流亡海外，有人仍然承受牢獄之苦。

記得有位魚蛋義士曾在獄中寄信出來，當中有一句特別深刻，意思大概是：儘管被人當鬼，心灰意冷，最後還是忍不住挺身而出，成為先驅。

而先驅者很少自覺能以一己之力打敗老虎，而是一旦認定方向正確，就會覺得上山本身就是自己的任務，即使山中遇虎，也絕無遺憾。

社會抑鬱催生先驅者，先驅者的任務就是找出脫離抑鬱的道路。路走對了，抑鬱者不再抑鬱，行動也影響深遠，任務超額完成。歷史亦都證明，他們是對的，只是先行一步。

五年過去，更多港人覺醒，但換來的是更高壓的白色恐怖時代。相比之下，後國安法時代的抑鬱情緒，比起後雨傘、後魚蛋看似更為嚴重。但不管如何，以行動衝擊社會抑鬱，從來都是我們的目標。念念不忘，必有迴響，成功之前，革命都不會有完結的一日。

#魚蛋革命五周年
#念念不忘 #必有迴響

開左先例現在已成常態

五年前

大部分香港人

冇揀 本土派

而系 民主派

【2016-02-29 新東補選 全力支持6號梁天琦】黃毓民：民建聯贏關我叉事 9月本土派每區一席
2,490 views

黎明前嘅黑暗
係最撚黑暗

5年後。。。🙄

嗰陣向天射，之後19年向人射
狗就進化咗，睇下你進步咗幾多？
如果未夠快就繼續加油

其實俾大家認清咗香港冇民主選舉，之後一步要點做先係關鍵

永遠記得天琦係台上面講呢一句

留家抗疫啦仲魚蛋

魚革當年唔係香港
返到黎先知出大事

喺屋企食魚蛋

嗰陣食完團年飯就上網見到旺角出椒